政府計劃以10年時間將法定假期由12日增加至17日

消息指，政府計劃以10年時間，循序漸進將俗稱勞工假的法定假期，由12日增加至17日，與俗稱銀行假的公眾假期看齊，平均每兩年增加一日。據了解，政府未必如延長法定產假一樣，為僱主提供補助，因為補貼全港員工涉及大批費用，但補貼額外法定產假，要避免婦女求職面對不平等的情況，減輕僱主潛在負擔，今次增加假期無相關政策考慮。

有藍領打工仔認為用10年時間增加假期是太慢，亦有僱員認為是好事，可有更多時間陪伴家人，或去進修增值自己。勞顧會勞方代表鄧家彪質疑本港經濟復蘇是否需要花10年時間，去增加5天假期。勞顧會資方代表郭振華認為，增加假期成本不大，但飲食或旅遊等行業，要時間找替工，認為10年時間，可以令市場適應，但他認為不應在經濟衰退之時提出建議，應先聚焦經濟及疫情。

原文網址：

On9

兩年一日
我啲AL仲加得快過佢

10年
弱撚智

香港啲老闆係chur到盡，12日極少

用十年時間加五日

10年時間

工咩會又成功爭取

Hi

減輕僱主潛在負擔，咁打公仔負擔呢？

藍領狗又幾搞笑，咁都冇人反

嘩 10年咁撚快 多撚謝喎

10年 到時可能都還返俾英國了

仲計劃緊咋？

10年蚊都訓

咁大件事，即刻成立專責小組啦

法定假期 同 勞工假期 好似係兩回事

仲有點解十年咁耐

10年我都退休啦師傅

點解咁多年都冇人司法覆核

十年又十年

用100年時間啦

其實d 僱主諗乜，5日人工，大把人兩個月都射左五日啦

法定假期就係勞工假

公眾假期=紅日 (星期日+d 假期）

如果當國安法咁立法？ 一個月搞掂

10年

到下一任接手分分鐘又冇左回事

完全係用公務員個方法擺落法定假期到
公務員都係做十年先加多幾日假

平均兩年先加得個一日
改個少少野都要十年唔怪知得我地排公屋要排成世

十年之後我仲係香港先算啦

射波都唔止無左五日啦

一到選舉前又搏命講 選完又沉底

呢獲鄧膠Bill又講得岩

但他認為不應在經濟衰退之時提出建議，應先聚焦經濟及疫情。

好景的時候又反對

講晒啦

10年
到時香港都唔知係喺唔喺度

中共執咗未?

10年?
你估下中共仲存唔存在?

工賊會把口就幫打工仔
投票果陣就出賣打工仔

加五日要十年，仲要唔係一定得

屌你唔睇內容仲以為講緊咩大型基建項目

國安法十日都唔洗

亦有僱員認為是好事，可有更多時間陪伴家人，或去進修增值自己。

香港人
10年多個幾日講到
會變李嘉誠咁款喎

有時間諗下點搞打武肺仲好啦

屌嗱媽，呢啲咪係英國人自肥嘅蘇州屎囉
壓渣香港藍領工人幾年，係啲仆街先咁奶英國佬
以前英國佬真係好閪

有撚用咩
閪工又咪一樣咁閪

希望等到呢10年

就算係咪法定假期樓主都係要開430